屌你老母，康文署幾時先肯開啲球場呀！

冇波打好鬱悶呀

游水都開
唔明點解無球場

各區球場開未？ 限聚到聽日照道理應該開

未公佈

康文署今日（17日）宣布，因應新冠疫情最新情況，於周六（20日）起全面重開的康樂設施包括免費戶外足球場、板球場、籃球場、排球場、手球場、投球場、滾軸曲棍球場、門球場等。同日起重開的兩個公眾游泳池分別為港島區小西灣游泳池，以及九龍區摩士公園游泳池。

下周一（22日）起重開的設施包括收費草地足球場、棒球場、欖球場、板球場、曲棍球場、籃球場、排球場、投球場等隊際運動設施、鯉魚門體育館的散手訓練場、北河街體育館的搏擊中心，以及免費戶外兒童遊樂設施和交通安全城。同日亦恢復草地滾球場、高爾夫球發球練習場、運動攀登牆及水上活動中心租艇服務的正常開放安排，以及放寬舞蹈室／活動室的限制設施使用人數。

市民於周六（20日）開始，可使用康體通在網上、已重開場地及各分區康樂事務辦事處的康體通預訂櫃枱及自助服務站預訂上述重開的陸上收費康樂設施。另外該署於7月1日開始接受處理上述重開陸上康體設施、室內多用途主場及運動場（只限田徑訓練）9月份或以後的預訂申請。

文化設施方面，康文署將在周五（19日）恢復接待有現場觀眾的演出或活動，並設特別座位安排。場地內的主要設施如音樂廳、劇院、演藝廳、文娛廳及表演場等，觀衆入座人數將不超過原定可容納人數的一半，相連的座位不得超過16個，並在可行的情況下隔行入座。在附屬設施如排練室、音樂室、舞蹈室、演講室、活動室及會議室等舉行的活動，參加者或觀眾座位一組最多爲16人，組與組之間須保持社交距離。附屬設施的使用人數一般不超過原定可容納人數的一半，可容納的人數及使用詳情以個別場館公布為準。所有畢業禮活動及在戶外租用設施舉辦的公衆活動將繼續暫停。表演場地的售票處將繼續實施每日特別開放時間。

除香港科學館和香港太空館外，所有已重開的博物館和文化場地將於下周一（22日）起恢復正常開放時間，並取消現行的分段式入場安排。參觀人士以先到先得方式進館，博物館將限制館內人數，兒童設施繼續暫停開放。科學館和太空館繼續採取分段式（每節兩小時）入場以控制人流，並實施特別開放時間。

康文署預計7月1日起，所有博物館和文化場地（包括科學館和太空館）將恢復正常開放，博物館通行證持有人將在同日起豁免入場費用。獲得豁免的日數，將按個別通行證於閉館期間的有效日數而定。博物館和文化場地的公衆節目（包括香港電影資料館的電影節目）將陸續恢復，設施的使用人數限制和特別入座安排與上述表演場地相同。

除瀝源公共圖書館外，其餘所有31間小型圖書館將於下周一（22日）重開，並實施特別開放時間，各小型圖書館的詳細開放時間載於公共圖書館網頁。為免人多聚集，圖書館將於服務時間內分段開放，每節約一至兩小時，並實施人流管制措施以控制進館人數。館內將提供有限度服務，包括借還服務及領取已預約資料，部分電腦設施將重開並接受電話預約；報刊閱覽室將重開並減少座位數目。所有流動圖書館亦將於本月29日恢復服務。鑑於所有還書箱和自助圖書站，及大部分圖書館已重開，公共圖書館將於下月20日起恢復計算逾期歸還罰款。

康文署提醒場地使用人士，必須遵守《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）規定，不得進行多於法例指定人數的羣組聚集。康文署亦會在重開的康樂設施採取特別措施，包括加強清潔、為所有進入室內場地的市民量度體溫、限制設施使用及逗留人數和暫停開放觀眾席。